遭警棍扑爆頭 男子被控藏鐳射筆獲判無罪 律政司決定上訴

前年 10 月《禁蒙面法》生效，各區有市民上街抗議，一名實驗室助理在屯門街頭遭警方截查，被警棍扑至頭破血流、須接受開顱手術。他早前經審訊後，被裁定在公眾地方管有攻擊性武器罪罪名不成立，惟律政司決定以案件呈述的方式提出上訴。

律政司發言人昨（ 6 日）回覆《立場新聞》查詢時指，就有關裁判官在該案作出無罪的裁決，已經根據《裁判官條例》第 105 條以案件呈述的方式上訴。

裁判官李志豪早前裁決時指，鐳射筆本身並非攻擊性武器，但可令人身體受傷，故裁定罪名是否成立，須視乎被告有否傷人意圖。裁判官認為，當晚案發現場附近有人堵路，而陳又攜有示威物品，可以想像他以鐳射筆照射警察或其他人。然而，單憑其裝束和現場環境而推斷他必然是用鐳射筆傷人，並不恰當及穩妥，終裁定罪名不成立。

CLS律政司追殺到底

單憑袋入面一樣野去砌罪名根本on9

手足走咗未

我上訴你嘅上訴

扑爆完頭又要人坐監
屈機

同問

全面染紅啦
法庭判佢無罪，你就偏要上訴到佢有罪

真係cls

次撚次都上訴

求仔